---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Pourquoi les femmes musulmanes portent-elles le hijab ?
date: 2024-07-03
description: Le hijab est un commandement d'Allah qui valorise la beauté spirituelle
  intérieure d'une femme plutôt que son apparence superficielle.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/my-hijab-reflections-by-muslim-women
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573111
---

Le mot "hijab" vient de la racine arabe "hajaba", qui signifie cacher ou couvrir. Dans le contexte islamique, le hijab fait référence au code vestimentaire imposé aux femmes musulmanes ayant atteint la puberté. Le hijab consiste à couvrir ou à voiler l'ensemble du corps, à l'exception du visage et des mains. Certaines femmes choisissent également de se couvrir le visage et les mains, ce que l'on appelle la burqa ou le niqab.

Pour observer le hijab, les femmes musulmanes doivent couvrir modestement leur corps avec des vêtements qui ne dévoilent pas leur silhouette devant des hommes qui ne leur sont pas étroitement liés. Cependant, le hijab ne se limite pas à l'apparence extérieure ; il inclut également des paroles nobles, de la modestie et un comportement digne.

{{ $page->verse('33:59') }}

Bien que le hijab présente de nombreux avantages, la principale raison pour laquelle les femmes musulmanes l'observent est qu'il s'agit d'un commandement d'Allah (Dieu), qui sait ce qu'il y a de mieux pour Sa création.

Le hijab donne du pouvoir aux femmes en mettant l'accent sur leur beauté spirituelle intérieure plutôt que sur leur apparence superficielle. Il leur permet de participer activement à la société tout en préservant leur modestie.

Le hijab ne symbolise pas la suppression, l'oppression ou le silence. Il offre une protection contre les remarques dégradantes, les avances non désirées et les discriminations injustes. Lorsque vous rencontrez une femme musulmane qui porte le hijab, sachez qu'elle couvre son apparence physique, mais pas son esprit ni son intelligence.
